彭博 : 中國研貿易改道, 不再經香港轉口

2019年12月17日
【中美貿易戰】傳中國研貿易改道 779億美國貨或不再經香港轉口

中美兩國就首階段貿易協議文本達成共識。《彭博》報道，中國未來兩年需要加大進口總值達2,000億美元的美國貨品，其中一個正在考慮的方法，是把原本經香港轉口至中國的美國貨進行貿易改道。

報道指，美國目前不計算經香港運往中國的貨品為中美貿易的一部分。中方考慮，目前經香港運往中國的美國貨，改由不經香港直接進入中國，估計這可為中國每年增加進口100億美元（約779億港元）美國貨品。不過，有關部門正慎重考慮這方案，因方案將令本港經貿雪上加霜。

早前香港海運港口局公佈本港貨櫃吞吐量持續下滑，11月港口的貨櫃吞吐量按年下跌7.4%，連跌22個月，跌幅較10月的4.1%擴大。

另外，報道指，首階段協議包括中國向美國買入400億美元至500億美元農產品，惟有部分分析師質疑其可行性；另一方面，北京亦計劃透過豁免或取消對燃料加徵關稅，以恢復向美國採購乙醇。

中國商務部未立即回應，彭博知情人士表示，中國也將向包括大豆和豬肉等美國農產品更多關稅豁免，以達到滿足每年購買400億美元至500億美元美國農產品的協議承諾。

中共借《彭博》嚇香港人?

唸多左

香港金總終於接受網上會員申請啦

攬炒yes

本身可以直接進口一早進左啦

咁樣係唔會令到我驚架

如果真，對香港抗爭係好事，證明中國已經冇錢，如果香港失業率爆升，任何地方既人發窮惡係最勇武，全民上街不是夢

只會影響奶共果班

你做到直航邊個同你轉機

大陸通脹又升

快啦

要啦要經濟慢慢脫支化

如果一早可以直接入口就唔洗經香港啦
最搞笑係到時以咩貨幣結算

又咪嚇 夠膽咩

Bloomberg is FakeNews

咪講到中國唔靠香港，係人地美國要求你中國唔好走後門，關稅要收足咪唔經香港囉

快啲懲罰

咪係囉

呢半年入面Bloomberg 究竟柒過幾多次？

Bloomberg 奶共奶到雪雪聲

唔經香港咪賣貴啲囉on9

笑撚大人個口
一 支拿肯開放市場直接進口?
二 你肯 都要人地美國佬信
三 將轉口變成進口 減香港單 加返落支國 實質對美國黎講一蚊都冇加過 以為呃到侵侵 令美國會信以為真 覺得減左質易赤字?

咪撚咁天真啦傻西

快
駛乜研究，直接嚟

請懲罰香港

有關部門正慎重考慮這方案，因方案將令本港經貿雪上加霜。

即係大陸唔可以俾香港冧啦

我想睇佢可以轉去邊
轉到未？

中國親力親為推動港獨

香港進口自己唔計

改左未
快d改

d戰略物資點算

你唔經香港 美國咪唔賣俾你囉豬閪

直接進口中國要比稅

證明中國已經冇錢？ 請問點證明到？

曲線鎖國

井水返返去個井到米幾好

你咁威 搵澳門lo

唔使研喇 研乜鬼
直接實施啦 攬炒啪啪啪

攬炒之路進入軌道

溫馨提示:
一係攬炒到中共跪
一係攬炒到中共同香港一齊食草

想同中國講聲 加油

貨幣結算
優惠稅率

真係以為咁樣嚇到香港人定中國人可以用黎打飛機

哦
好L驚

其實只差歐盟條線
已經實現到第一點

國際戰線Times之後灰左？

做到架咩呢樣野

快啦屌你老母

又有人呃研究費

繼續研支爆都未研究完

佢拎本身經香港啲貨嚟當2000億入面嘅貨去令要額外買嘅貨減少
變相即係減低咗每年買嘢嘅支出
利伸：唔知有冇理解錯

攬炒講到有d貨一定肯直接賣比佢吔咁

支那真係忽撚左 真係當香港地位係佢賜既？
真係可以改道就唔會上海同深圳都搞到一鑊泡啦 人地就係信唔過你啲司法制度

彭博出名奶共

Noted

1年100億美金都要咁樣諗縮數...

佢只會嚇到村入面屯地既圍村佬

支那好鐘意用d紅媒搞呢d propaganda
香港 臺灣係最大受害者，搞到個個都鐘意妄自菲薄，咩都係支那恩賜。

深圳d貨以前咪又係香港食，你有得直接進口 出口會比香港做？

但估唔到bloomberg都做呢d野，雖然佢老細係奶共狗

一早要咁啦，畀香港做左咁多年轉口貿易養到香港人個個豬咁肥

碼頭咕哩CONNECT
冇工開仲唔勇武過普通人

人唔笑狗都吠啦

唔經香港佢仲可以經邊度

深圳上海話要超越香港
澳門都可以做金融中心
得把口咋有咩唔得?

不過係得既當初就唔洗侵略香港

日程表
－－－－－－活動集合－－－－－－

星期六 12 · 21
杜絕政治酬庸集會
- 13:00 愛丁堡廣場

元朗恐襲五個月
- 15:00 元朗站、港鐵商場

星期日 12 · 22
聲援維吾爾族人權集會
- 15:30 愛丁堡廣場

星期二 12 · 24
願平安歸香港行動
- 19:00 各區商場

尖沙咀大遊行
- 20:00 尖沙咀鐘樓

星期三 12 · 25
SUCK the Christmas 聖誕三部曲行動
- 16:00 各區商場

眾籌要人！
－－－－－－眾籌集合－－－－－－

接濟台灣手足
黃國桐發起「保護傘」計劃助流亡台灣港人恢復正常生活

狙擊港鐵：搞死沙中綫司法覆核

告鳩黑警：警暴受害人訟費

係咪因為經香港轉口唔計貿易額
所以為咗達到貿易條約個額 所以情願貴都要唔經香港轉

點睇都係中共唔夠錢再額外加購
唯有左諗右諗, 將原本唔計數嘅美國香港轉口變直送中國
博砌夠數可以買小d

神早已經唔經香港走啦

[檢討文]呢場運動經歷半年，想係度總結經驗同觀察，歡迎討論（整體）（預咗無人理）

fast

快！ 影響既都係奶共企業，關人L事

唔經香港轉口，搵鬼信中國

佢改到一早改左啦

硬食美國關稅囉，有錢點蝕都得

差不多啦
二千億喎 中國真無足夠錢買 唯有係其他地方到抽出黎 然後仲比緊稅 真係好難夠錢比

最好將恩賜東江水都收回，俾中共反口唔賠錢又點話。

大家挨幾年出每水化淡

年青人本來就已經一無所有，只係上咗岸既人驚經濟衰退。爬得愈高跌得愈痛。

香港儲備遲早俾中共吸乾，中共從來都唔會珍惜愛護香港，中共幾十年前已經吹風要取代香港，如果有個魔法掣可以令香港地位轉移去上海深圳，佢係22年前就按咗。

大陸直接import, exporter會唔會咁做先？咁高tariff同限制

上次彭博先話香港宵禁, 點知柒左

Push

唔好剩係研究質易改道
直頭研究放棄香港好嗎

唔睇吓自己咩料子

算鳩數啦
都冇國家想運野上大陸

做到先好講呀
幫手攬炒實歡迎！

澳門囉。

香港都冇司法啦

咁一帶一路起點去咗邊？
一帶一路公信力仲存唔存在？
有冇違反同其他國家嘅 agreement?

其實唔太清楚....
其實直接送佢美國係咪要比中國税？
的人想避免中國關稅所以轉口。
咁而加直入即係要比中國關稅。
係咪即係咁？

講到好似專登送過黎香港比錢你地洗咁
一定有理由先會經香港再轉入大陸啦

你岩

單計肉類進口，香港好大部份應該轉口去左大陸
如果一早得既話 就唔洗咁樣靠香港啦

遲D分分鍾要經中國轉口返比香港黎谷條數

借個位嚟推推 高質po 建立黃色經濟圈
[突發]即時解決學生溫飽問題 請學生食飯

除非支共唔收關稅，香港入口完全唔收稅，所以外國商佬通過香港入口。
如果支共完全唔收入口稅同埋撤底簡化入口通關手續，否則無人會想直接運野去大陸。
仲有大陸關員嚴重貪污，送禮比著數的野先會正常通關，否則想攞批文就等第二世。

講到香港後生有大好前景咁
條友啲口吻似足朱紅姐姐

係
咁貿易協議就係要買500億貨
諗埋d屎橋想將經香港轉口既貨變做中國貨做數
但當美國on9咩

嘩，快手d喇，記得俾足關稅呀懞撚

其實而加都可以直接入口，不過係無人想直接賣比佢，大陸直接入就要比關稅比大陸政府，同埋要比著數的關員先搞到批文。

以達到滿足每年購買400億美元至500億美元美國農產品的協議承諾。

USA:Chinazi, Knee before me

留名幾年後binc

幫手救吓金黃RubberBand

［叱咤］RubberBand未來見要人！！

即係其實一路外商都可以直接送貨去大陸，不過佢地一直都唔會咁做，因為唔想比中國收佢關稅，同埋中國關員出名貪污，唔比著數係攞唔到批文，要你等半年的貨先比你過就死人破產。

屌你原來中共先至係攬炒大台
快啲擺去藍絲谷同埋出長輩圖

最好出口都咪經香港囉

中國做轉口貿易
香港一定要經中國向國際入貨
實施配給制度
要香港比重關稅
到時香港人要去深圳水貨城買返奶粉
諗起都爽

攞咗香港原有嘅買貨額, 即係會比協議買少咗成100億美元, 咁同呃9美國佬有乜分別?

今時今日香港仲係靠轉口架咩

香港 (condom 2020)

彭博最近都唔準

push

lm
係就快

中港質易額係用黎chok gdp 數

其實咁樣係咪代表支那無錢？
因為佢呢啲貨本身都要買
但經香港所以唔計落中美貿易度
咁佢依家就打算將呢批貨計落中美貿易到
雖然要俾稅，但變相買少100億美元既貨

紅媒bloomberg係人都知

你中國肯，美國唔肯

睇黎真係支爆 今次協議完全不平等

仲研究？呃埋d ot先？

講得出做不到

好事，中國快D免别國關税吧！咁支那人唔駛入我香港了買野。

咁又好過裝修喎，裝修極都搞唔到幾百億啦

係唔係要用佢個大彎區轉口呀

都係果句
法律。

停第二度? d 貨扣起左點算

之後班支那人咪又係落黎香港買

未簽就諗出古惑
笑死

唔係咩都可以直接入口

係就快，咪等下禮拜

不嬲都做緊嫁啦 廣東沿岸一直極低價搶香港生意

天真

香港經濟收皮嘅話支那都會爆

我想問呢單話唔經馬六甲既PROJECT
搞成點？

出到口，你都無地方入口，傻西

即係實質無向美國多買貨品，侵侵實唔收貨

你打字嘅語句暴露左你嘅年齡

不過，有關部門正慎重考慮這方案，因方案將令本港經貿雪上加霜。
come on

攬炒

本來唔直接入口係為左避關稅。
依家中共喪權辱國迫住要買多2000億美國貨，無咁多錢買咪想計埋香港條數。
果100億貨轉左直接入口，雖然中國俾多左關稅，但係唔駛買突咁多美國貨，圍返條數係慳，不過就犧牲左香港物流業囉。
係國家利益犧牲行業利益既典型例子
好適合俾d開口埋口「沒有國哪有家」既藍絲睇下，國家利益先於個人利益會發生咩事

當美國白痴

諗，唔係唸

無錢買
又簽唔成

係呀，咁果D貨咪要收返足税囉

香港個港口就係乜稅都免先至引到咁多外商
唔要香港真係攬炒

李漢民.jpg

老老豆豆，我覺得香港D儲備晨早比人送中左

我係你就將美金擺去國外銀行，或者攞美金，買個夾萬鎖起佢。
經濟問題，經濟解決。

五毛fact Checked

求仁得仁,快做

澳門將加建新港口

即管睇下有冇人去

澳門連深水港都冇
機場又細
做鬼到貿易港口咩

支那近30年有啲咩計劃係成功㗎

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 雞姦 強姦 輪姦 因姦成孕 圍攻大學 人踩人

攬炒gogogo

用澳門囉

Ok 攬炒

快快快 覽炒唔該

任何地方既人發窮惡係最勇武

閱

我唸唔用香港轉口係改用新咖坡之類，但人地政府正路唔會願意幫中國bypass國際制裁。
香港之所以有用係d貨運落香港，唔洗話揾堆支那來香港抄，直接送上匪國都得。

真係咁做就好 我地就可以將破壞經濟既罪名推哂比支共

求置頂][推行動] 19/12 社福界搞人權法請願遊行(下午) + 集會(晚上)

借位宣傳 聽日有行動
要推到熱門
要人啊

可以做到一早做左

咁老實，你由飯都無得嘅程度去發展，實係可以翻幾翻㗎。但而家呢？有人話已經飽和喎唔係咁易可以過6，但佢啲貧窮人口仲係多到嚇死人喎，咁咪即係成個社會係唔正常發展囉，咁算係成功？

驚鳩咩
公司炒都係第一批炒最大開支果啲藍絲高層

BYE

主要係想走數多過搞香港
不過第三點

好阿，關稅俾正價！

支共玩真攬炒
香港獨立有望

年收入人均3000美元，升到1萬美元係事實，盲反只會顯得你無知

好驚

其實係
本身應該係派多D工作就業令刁民變順民
冇錢既話真係日日都勇武都得

冇香港
高科技野都偷買唔到

終極做數大法
終極港獨大法
美帝叫你買多2000億
你就改計法 同港共D垃圾官一樣
改完計法就多左2000億了

彭博爭住奶習大大

近睇係對香港不利, 其實遠睇係對香港有利

中途經香港, 其實真係唔係個錢落到香港人身上, 但, 佢改道, 令香港藍絲老闆蝕左好多.

港共做乜要用咁多錢去請落選區議員? 點解要用咁多錢保住樓價同股市? 就係分餅仔唔可以無藍絲勢力一份.

佢趕絕佢, 自然迫佢歸邊. 呢樣野, 好難傷害到香港人, 因為同我地日常關係好少. 當然永遠可以講任何投資都係乘數效應, 但長遠少D公司同中共勢力有關, 絕對係好事.

係中國,無一個人係"有"
得黨先可以"有"
當政府自己送哂上去,本來香港就已經一無所有,不存在"留返比後生"的問題

我未話人均GDP無升，但係USD8200，唔係USD10000。但我嘅重點係財富係多咗，但窮人生活同人口有冇真係改善？財富分配嚴重不均，社會發展失衡都係事實。唔使講到大西北，你望吓粵北嘅發展程度已經知。

中國會改做走私香港

希望美國將來可以加強和香港的合作 貿易協議所有進口必須經香港 香港要獨立 長久發展必須加強美香外交政策

條正返，係9500

好野攬炒

Bloomberg 最近好撚奶共，以前都無咁嚴重

依家吓吓幫住支那

2009年: 上海10年內取代香港

上海取代香港

咁識玩
又唔一早做

係就最好啦
叫返啲支那人返支那
香港支資就要餓死
脫支成功

關我撚事？
香港政府有錢，有分過比我哋？
香港政府話起公屋，有得比你住？
香港政府話投資創科，有工請你做？

Sor，以上全部係留返比新香港人，未輪到你班廢青
咁香港政府有錢定冇錢
關我撚事？

正，真。攬炒
作為香港人我實支持
終於都可以賣甩支那面向世界

In 攬炒，we trust
Sir, that way please!

可以唔經香港運當初就一早直入中國啦，點會無啦啦比多轉運費，荒唔係貪香港無入口稅咩

再吹大啲 經台灣呀唔通

你話唔想一無所有，咁我咪講個方法你知點樣保本

香港拒簽率5%
你想講咩
定係你比人拒簽

你智力太低，一開口就知你咩料
BLOCKED

佢智力太低，一開口就知咩料
BLOCK 7 佢就得
唔好reply佢
會比佢搞亂討論環境

簽完就係歷史文件

依然有好多貧窮人口不等於完全沒有改善，滅貧同貧富懸殊全世界都完面對既問題，你可以話共產黨做得差，但係經濟進步民生改善都係事實，由自己主觀願望出發睇大陸，隻係連登仔既安慰劑

似支那人用廣東話入文
但係好多野錯

唔該順手將所有支那公司搬埋去澳門上市

條垃圾講野無內容 無重點
一味你錯你儍你唔識
佢先啱 佢就係絕對正確 同CCP一9樣

做好d𣾀錢程序先講啦

由頭到尾都係中共打飛機式嚇鬼
老美會肯直送支國 就唔洗打貿易戰啦

並唔一樣, 黃藍明顯在兩個完全唔同的社會構成部份上面.

藍絲係集中在最低下階層的非技術勞工同老年人身上, 然後就係最有錢的資本家.

黃絲過去係知識份子同年輕人, 但慢慢加入左專業人士同小型企業.

單係睇過構成, 一個經濟改變, 自然無可能全部人都相同影響. 轉口業的利益, 集中在運輸業相關行業上, 真係一送到黎香港又立刻送返走, 試問佢點對香港一般人得益? 我地唔加工, 而D貨物亦唔會點用得著我地個服務業, 確實損失好少.

但當然, 控制左運輸業的香港大企業, 自然要食, 但佢地係親中的(唔親中都唔比你做), 我覺得真係無乜特別值得可憐.

係乜野人呀？
你講啦 我唔識

黎香港住的 都係窮人 有錢大陸人 只係要張身份證

如果佢地唔黎 對最低工資到社福資源 幫助好大

唔好忘記 社福係一個固定大餅，唔會因為多左新香港人而變大。

閣下仲未明“攬炒”呢個字的意思

年輕人唔係要攞粒魚蛋，而係要班奶共收成期冇佐粒魚蛋呀朋友。

班收成期想收割完就走？冇咁易。nothing to lost 一群對上班會有損失的人，邊個傷d唔使睇都知啦。

其實我幾意外呢條thread無乜人提到, 到香港真正好係去中國化.

運輸企業無錢賺, 摺左, 唔等同香港一定要死, 但肯定中共對香港經濟的影響力變得更細. 長遠而言, 一定係好事.

對住中國, 有時候要明白, 邏得佢錢, 一定有後果. 佢唔分餅仔比你, 令好多藍絲醒返少少, 佢地始終係香港人, 一個經濟逆轉, 你話北京救自己先定救香港先?

你都識講係舊香港啦阿叔
香港比共產黨殖民咗廿年啦
訓醒未？銀仔上面個事頭婆換撚咗做電風扇好耐啦

你諗下零幾年嗰陣梁錦松買架車交漏小小稅就比人鬧到要下台
楊永強同好朋友去下旅行都要死
喂而家，梁振英收5000萬可以咩事都冇
劏房波搞僭建又乜事都冇

你唔係仲以為而家有獅子山下啊？
Out咗啦阿叔

各下搞錯哂，班後生本來就係一無所有，佢哋何來由冇到有？

教訓班收成期撚樣：若然太盡，緣份勢必早盡。

我會咁諗，中共會慢性殺死香港，香港而家有一個病，你而家有兩個選擇：

1. 你唔理佢，你身體慢慢差，可以生存多十幾年，但你身體機能會慢慢差，生存機會慢慢消失，最後必死無疑。
2. 你做大手術，襯而家有天時地利盡快做，失敗就會死，就算成功康復過程長，但有一線生機重拾健康身體。

而家就睇香港人點揀。

物流業班人勇武起上黎

你自己主觀以為要有錢姐
學生都申請到簽證
唔知可以幾有錢
齊文件問你幾條問題就走得
真係唔知有幾難

not the first time

唔係美國佬唔肯
係中国唔想畀人知底牌 因為入口量 購買力 唔多唔少計到你有幾多錢
再講 港幣掛美金 中国人都知唔會用冥幣換美金 要港幣洗一洗

科技產品，技術可以唔經香港進口咩…美國信你大陸佬咩？
屌

吹水啦
直接入得境既早搞左啦
美國管制緊中國點入口
香港科技園都係借口呢
借香港入口搞山寨科技
大陸部紫光機咪甘搞羅

想得太美好
香港人唔可以用常理諗 死人 以為會爆 結果呢？仲有數之不盡嘅相同情況

BORING

佢咁樣係唔會令我地驚架

跟本可以直入嘅貨一早直入晒
繼續經你一定係佢有so
真係當支那同你有親

緊係美金啦
美國佬會收支那廢紙咩

用陰司紙人仔買野

係呀 你得既話一早做左啦
太多錢想比人賺下係咪?

試下經澳門啦

你用得"你地" 其實你都明顯唔係連登的一般使用者. 你應該係熟讀香港古代發展史甚麼"無乜資源只係一個漁港 etc etc"之類論調.

第一, 一個地方發展, 其實跟地方資源關係甚微, 而跟佢政治系統同地理位置, 有更深遠關係. 例如話, 伊拉克伊朗敍利亞甚至俄羅斯, 有邊個唔係資源豐富? 呢個唔係人民富足的因素, 甚至唔係重要因素.

轉口業其實只佔香港4.3% GDP, 並非真係諗到咁大鑊. 其實中共真係唔駛用你入口, 佢係要你"入口"貨幣, 即外國資金.

第二, 如果你留意一下, 中國政治依家係急速地左傾, 而且係嚴重極端地左傾. 習近平同一個年紀老左的紅衛兵無大分別. 你跟佢碼頭唔會無事. "你唔理佢, 佢唔理你"已經係明日黃花理論. 從阿里巴巴, 騰訊, 聯想到順豐, 一間又一間被國有化, 點解會認為佢對香港的控制赤化, 會因為黃絲消失而收手? 佢只會更高壓同可怕, 然後人權法案同以後更多法案, 一定煮死香港. (因為要控制中國個影響力, 同往日冷戰包圍蘇聯無分別)

第三, 承接第二, 你話無人知推倒香港會點, 我絕對可以話你聽會點. 會攬炒即係中共出軍鎮壓, 亦即係我地變政治難民, 然後中國被全世界制裁 (唔係為左香港, 而係為左搵理由控制中共擴張), 中共有無實力再黎次六四後復興, 我唔睇好. 因為中一次8964招, 外國已經醒左(當年無一直制裁, 養虎為患), 亦因為習近平並唔可以跟鄧小平比較, 佢差十九幾萬里.

第四, 不如反過來出現你可能最想見到的結局, 就係黃勢力自動消亡. 香港時絕對會新疆化. 走唔甩. 你可能未醒, 習近平根本無打算同外國接軌, 佢只係想建立新中國, 即1984果種. 西方果套, 佢無興趣. 如果你係穩定建制思想, 我可以話你聽, 佢唔係你同路人, 亦唔介意攪爆你, 唔信問下落選區議員. 習可以唔攪串個party, 令佢地當選, 但佢係要.

醒下來, 中共唔係你同路人, 你唯一生路真係希望黃勢力頂得住今日果個左傾.

唔經香港轉口咪即係直接食侵嘅關稅
屌你支那仲未撚瞓醒

黨媒

你自己將美國支持connect去簽證度，唔係我
過橋抽板中國人就最叻，你又唔驚做中國condom?以為中國真係同你有親？
點樣趁自己仲有價值時爭取最大利益先係目標，利益包括但不限於錢。
你話有無人要照顧？你係咪想自己個仔個孫第日活喺支那嗰種環境？食左毒野假藥假奶粉仲要感謝黨，出意外分分鐘直接活埋你？ 上網鬧下政府即刻約見你甚至人間消失，我就唔想我後代係咁喇

得嘅一早做咗啦

九唔搭八

抹你老母黑啦
屌你

來吧，
直接進口吧

其實本身係邊個財團做緊呢個轉口生意？

上香討會唔會適合你多d

好呀香港終於可以的起心肝發展科技同創意工業

呢個已經唔係連登仔同黎智英層次，而且習近平相信佢有足夠實力反枱全世界，無人可以同佢講價，佢到依家無讓過一步。

習近平眼中無盟友，只有奴才。大把藍絲企業比佢攪爆，以後香港會更多。

以後唔單150，15000每年都似，窮藍絲只會更窮，因為壓低佢地工資。

有錢藍絲，佢地個企業一樣邊緣化，要救都唔會救你先。

大把一陸企業死哂，佢都唔救。

反送中只係香港，中共嚴重左傾，國進民退，全世界包圍中國，卻係世界性問題，亦將會係以後幾十年方向，就算香港人死哂，外國都會咁做。

藍絲唯一生路，就係加入黃。立法會比你功能組別過半威威，又點？只會繼續唔會平息。

支持中國，唔等於支持中共，更唔等於支持習近平。

呢個其實係藍絲生路，亦係共贏。

其實香港人係好耐之前係十分愛國，例如六四事件會為中國人痛心悼念，華東水災&四川汶川地震香港人主動出錢又出力，2008 奧運會為中國隊打氣歡呼。唔使咩愛國國民教育六點播國歌呢d "手段" 叫人愛國。

但近呢十年習總上台，香港人對中共既感覺愈來愈差（原因好多，我覺得主要係香港政策嚴重偏向中共，同時令香港受損，仲有人權呀黑心疫苗食品呀唔使多講），有相當人數既香港人對中共統治下既香港前景十分悲觀，所以要急切"all in 做手術". 當然有人覺得可以同中共呢個病共存，呢d 感覺好主觀，但睇來香港人呢種悲觀好普遍，唔係運動走唔到今日。

快啦屌

中國係咪會對美0關稅先？
喺香港轉口從來都係因為避稅

2/3手航母都買唔到呀

唔計香港黃藍問題，咁改道法係擺明篤數，想做夠數時又keep住香港條線可入口受限制嘅貨，侵會係俾你咁走精面？

如果我地控制到立法會，就等於變成佢一定要同我地談判，要保住商家利益。黃勢力無可能獨立，無槍無盛點獨？呢個係中共策反的戰略，佢安排左大量大學生大講港獨，係邊緣化香港本土力量個做法。

但選到立法會，即可以抑制特首同警察。你唔需要擔心會變成暴動。藍絲呢個時候係做kingmaker，攪死香港，黃勢力一樣無人支持。

但習勢力太大而且兇，加上佢係左到無偈傾，望下d大陸企業被國有化就知。

唯一生路係平衡兩邊在港勢力，保住黃勢力，香港人就唔會被清算。事勢就係，企係習果邊一樣無運行，佢真係無打算行西方果套。

最直接就係投票，贏到立法會，就係選得到特首，亦即係局長改組，警隊紀律化。

唔擔心佢會硬來，人權法會令佢換唔到美元，佢唔會攪爆整個中國。

最理想係變成微型台灣，我地效忠佢，但內政我地話返事。

其實大把專業人士扮連登仔，佢地並非諗到咁無知。

我地講攪炒，一半假一半真，有邊個挾持人質果陣唔講「你地咪過黎，再過黎我就殺左佢」？

另一半真係悲憤之心，中共殺左香港太多年輕人。

用常理都知，件事搞到咁大，咁樣打示威者法，點可能無死過人？捉人秘密審訊有無大台，咁耐一個人都無錯手殺死？

藍絲今日唔係對抗黃絲，而係明白中共呢個靠山唔可持，佢比黃勢力大好多攪爆香港的決心。

直接同黃勢力談判，保住商業利益，抑制北京先係上策。佢地要藍絲立會票，藍絲要佢地抑制中央影響力，所以我話係共贏。

不如我問返你, 點解每一個休班警無死到人? 佢屋企人都無事?

一睇就知其實呢班唔係想像中咁極端, 扮癲多過伊斯蘭果種真癲. 其實好多人都係好idealistic，真係無咁極端地報復殺人。

Shame on you就一定有, 走唔到.

親子關係其實係兩邊責任。一邊係成年人，佢地有幾個唔係一世都係共產黨統治？我比你五十歲，從你出生一刻就係共產黨，早已經習慣想法子同佢共存。

但新一代唔係，佢地仲有大把時間，唔會覺得跟住五十年都係咁。時代一定在變，清末，社會中堅同長輩都支持清朝啦。

去到尾，係現實利益問題。中國大陸個左傾，一定要有人頂住。林鄭同佢班三屍十幾局全部無能力，靠佢地死得。只能拉攏反對派，即黃勢力，形成自治形勢先係正路。

退一萬步，再一國一制落去，美國一定封左香港零關稅地位。如果中共係佢最大敵人，佢點可能一直比著數香港？香港失去中立，就一定玩完。

呢個道理，等同清末廣州十三行行會的滅亡一樣。有時Ｄ野，要睇遠Ｄ。十三行滅亡就係企清朝果邊太近。香港係做生意之地，有時候太靠近一邊就係做死自己。同黃絲一條船，保住反對勢力，先可以平衡中立，不然到時外國一比壓力，香港就會被放棄。

今次貿易改道就係一個例子。

（十三行興亡你可以睇下，今日怡和叫怡和，都係其中最大一間中資商行叫怡和行，外國人借佢個名做翻版咋）

唔駛說服你，睇下大陸d官就知

仔女放外國，身家放外國

中國夢係比信佢地果班忠誠群眾姐。

老實講句，其實成個運動都好諷刺。讀書最多的人去邊都得，偏偏要為香港賣命。

最受損害，被壓低人工同社福，從來無著數的基層同老人家，就最撐政府。

講到尾，基層藍絲乜都無，就係比呢個中國夢呃左。以為中國強大就係自己有份。

其實中國強大，都唔關佢地事啦。知唔知習近平點解勢力咁大？因為佢代表高幹後人子弟。49年開國元老後人，呢個國家係屬於佢地，唔係你架。

只可惜清醒的人真係太少。

美國目前不計算經香港運往中國的貨品為中美貿易的一部分。中方考慮，目前經香港運往中國的美國貨，改由不經香港直接進入中國，估計這可為中國每年增加進口100億美元（約779億港元）美國貨品。不過，有關部門正慎重考慮這方案，因方案將令本港經貿雪上加霜。
明明重點係頭果PART 係要講到係照顧香港咁 做乜9